%%
%% Author: lucse
%% 20/12/2018
%%

Dal momento in cui abbiamo deciso di realizzare la versione del gioco in maniera distribuita,
abbiamo evidenziato diversi aspetti che avremmo dovuto rispettare per poter ottenere una gestione
del gioco ottimale. I requisiti non funzionali da rispettare sono pertanto i seguenti:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Sicurezza}. Il sistema permette di potersi registrare ed effettuare il login solamente se in
    possesso della password scelta in fase di registrazione.
    \item \textbf{Consistenza}. Il sistema deve riuscire a mantenere lo stato di gioco inalterato indipendentemente
    da ciò che succede all’interno della rete. Nel nostro caso i problemi principali
    potrebbero nascere nel momento in cui si verifichino problemi di inconsistenza tra i diversi
    client. Essendo, per sua stessa natura, un gioco distribuito, abbiamo dovuto effettuare degli
    accorgimenti per poter evitare che, in caso eventuali disturbi della comunicazione o problemi
    legati al singolo client, lo stato di gioco non venisse alterato. Una volta ristabilita la
    condizione originale, il sistema deve poter continuare a funzionare correttamente.
    \item \textbf{Efficienza}. Il sistema deve riuscire a rispondere a tutte le richieste che vengono effettuate
    senza tralasciarne alcuna. Nel nostro caso, ad esempio, il sistema deve riuscire a gestire più
    partite in contemporanea senza che queste influiscano negativamente sullo stato del gioco.
    \item \textbf{Scalabilità}. Il sistema deve riuscire a gestire in maniera ottimale tutto il carico a cui è
    sottoposto. Non dovrà pertanto diminuire le proprie performance anche in caso di numerose
    richieste da parte di numerosi client.
\end{itemize}